**2279. – Hieracium lanatum** Vill. (H. TOMENTOSUM All.). – Plante vivace phyllopode de 12-40 cm //entièrement tomenteuse à poils plumeux, //dressée, rameuse à rameaux très longs terminés par 1-3 capitules ; //feuilles épaisses, couvertes sur les deux faces d'un abondant tomentum feutré, les inférieures grandes, elliptiques-lancéolées ou ovales-lancéolées, très entières //ou obscurément sinuées, pétiolées, //les caulinaires //peu nombreuses //lancéolées, sessiles ou demi-embrassantes ; //involucre très laineux à folioles très aiguës ; fleurs jaunes.
Rochers des montagnes : Ain, Savoie, Haute-Savoie, Dauphiné, Var, Alpes-Maritimes. – Suisse, Apennins. = Juin-août.